强烈推荐一款 App: TextGrabber + Translator

平时读书，看到好段落或好句子总想摘出来，可惜现在电子书并没有那么流行，大部分时候都没办法直接复制粘贴，只好自己逐字录入。这样虽说能加深记忆，可还是很浪费时间，于是幻想有这样一款 Mobile App, 它可以利用相机拍照，识别图片中的文字，并且可以复制、分享到其它地方。搜索许久之后，终于发现一款完全符合要求的 App: TextGrabber + Translator, 它由 ABBYY (中文名：泰比) 开发，支持 60 余种语言，识别时不需要联网，而且识别率非常高，支持分享到 Evernote, 还支持用 Google Translate 翻译。趁降价时买了下来，试用几天之后爱不释手，忍不住去 App Store 写了好评，也愿意好好为它宣传——它为我节省下来的时间比做这些事情花费的时间要多太多。iOS 版下载地址：Android 版下载地址： 尽管价格不低，但绝对物有所值。下面给一个识别的例子：1. 拍照并且选择识别范围。（可以看出这张图片并不太清晰）2. 选择识别，等待一会儿之后，结果如下：对比一下就知道，错别字非常少，稍微编辑一下即可保存。3. 分享菜单：4. 调用 Google Translate API 进行翻译：5. 识别语言选择，可多选。只有选择了相应语言才能成功识别。好的图片识别软件非常少，能支持中文的则少之又少，TextGrabber + Translator 能做到这种程度实在令人惊叹，ABBYY 果然如它的简介中所说，是一家「世界领先的公司」。除了 TextGrabber + Translator 之外，ABBYY 还有一些非常好的产品，大都是 OCR 相关，可以在看到。